* Мы сохраняем программы, а не объекты.
Это конечно - странно.
Если захотим сохранять объекты, то
тогда снабдить объекты параметры, возможно через аспекты.
Т.е Points.color надо обозначит как параметр. И positions и все остальное.

Плюс чистить tidyList, чтобы при удалении программ объекты не удалялись.

* Тогда придется отслеживать, если какое-нибудь compute влияет на positions.
Тогда его сохранять не надо.

* Сохранять участки программ в qml можно. Но тогда надо дополнять их мета-информацией,
возможно в заголовках, для генерации действий. Типа
/*
title: Лялляя
base_ability: Bbb
*/
Item {
PerformDeed { ... }
PerformDeed { ... }
PerformDeed { ... }
}

* Вооюбще, нужен другой язык, чем qml. Подобный. Надо посмотреть также на нужны КС.
см также 2016-08-25-nedo.md 
+ 2016-08-26-perspective-ml.md 

******************